做咗4年大律師

又嚟呃水吹

有冇私人秘書？

同隔離房share一個

搵幾銀？

點解唔做soli?

我想問點解啲大律師可以帶好多女女上court，條裙又短到就嚟走光咁

有無俾官屌過？

樓上倫敦會計師係咪真？

想合作?

純粹問下咋
有咩諗頭？

Crime 定 civil? 跟邊個師父？

唔多 每個月8萬左右
好似去咗樽頸位

性格問題 + 攞唔到靚training contract

好堅喎8萬幾

唔好咁鹹濕周圍望啦

讀法律本身女仔多啲 文化係有時間就去跟下師父做下intern

唔堅 唔算差 但只係average
想係下年去到坐底6位數字

實有 份糧包埋

但係唔算多 因為我功夫盡量做足

civil

邊個官最惡？

知唔知冒認大律師有咩刑罰

無刑罰亦唔係任何罪行 除非係無牌但以大律師身份行事

呢啲唔講啦 但係有時人夾人緣
有時惡但夾到 佢buy你 惡對面 不知幾開心

見過啲後生大狀俾官屌到慌哂
真係好撚惡

如果開post 話做左4年大律師, 話你問我答, 咁算唔算以大律師身份行事

識得觀言察色 做到不卑不亢好重要

買到樓未

唔算

做人要多啲思考
唔係串串貢就真係叻啲

遺產打官司 如果係窮撚其實政府有冇免費律師? 最近屋企可能有需要因為遺產問題打官司.

未
尷尬啲 份工收入唔穩定 借錢少少難 不嬲有少少局限買新樓
但都諗住嚟緊呢年買
大圍個新盤都諗住抽

應該會一直做
冇乜其他技能
轉工搵唔到呢個錢
除非有機遇做生意

不過都睇得出功夫做得唔夠
個官要咩文件都無
問佢野都唔識答
兩邊都係咁
真係屌撚到仆街

幾多歲

頭果幾年點捱?

每日要返幾耐工？

其實真係態度問題
個個都係普通人 叻極咪又係差唔多
點解有啲可以做到足 有啲次次俾人鬧
就係你有幾認真 幾肯花時間去諗

窮撚仲要為遺產打官司？

英文係咪好勁

點睇做義務律師既人

我係另外一邊 驚窮撚如果得打免費官司 會拖到我哋變得好貴

由first yr開始計，要讀幾多年書
過程係點？

有自己獨立嘅chamber係咪好易?

有冇男朋友

有個地方咪已經係 依家租咁平

做大律師都要抽居屋?

二字尾

悶唔悶？

差佬係咪會驚你呢d
同佢講你係大律師係咪會縮哂狗?

轉行未

唔會 可能會好聲氣啲 有時都會叫我啊sir

好鍾意吳沚默？

點解唔守護法任
任由律政司橫行無忌？

如果認罪求請，總共要收幾錢？

1）早幾日見到律政司有個post叫咩法律草擬專員
一個月26萬 點睇？
2）對香港法律點睇？ 讀咗中國法律未
3）有冇諗住唔係HK執法

4年degree + 1 yr PCLL + 1yr 實習

I guess

算好彩冇乜捱過
開始做已經有幾萬收入

要睇有無ground
民事訴訟律師費大部份由輸家俾
完全無ground嘅就唔會太貴
有ground嘅佢緊係會試
打完佢輸左無錢俾就唔知了

2 yr JD + 1 yr PCLL + 1 yr 實習

點撚會 狗都無法無天

係咪不停咁屌女
同女講做大律師係咪出哂水

平均三四個鐘 我比較懶

冇生意 冇新case 做幾耐都冇用

柏傲咩喎

話 屌 爽

讀緊llb，有咩忠告

ok我搞錯左...

Feel到自己入唔到PCLL 有無咩建議？

做咗兩個月trainee都係覺得自己會鍾意做bar多啲

真 最快係咁 或者快啲去澳州英國讀 degree 3年讀完

做大律師門檻好低 千祈唔好神化

點樣可以告牙醫？係咪好難

之前揾過牙醫恊會，搞左年幾，投訴唔成立

點解斷到正d謀殺案/強姦案都會有律師打?
唔怕有報應?

唔係法律意見 不過冇錢可以申請法援 如果過到資產審查會睇埋你個case有冇勝算
0勝算都唔會批

大律師單案喺佢嘅範圍
個客俾到錢係無得唔接

咁少，i firm PQE4 asso搵十幾皮

依家規定6000
我以前無呢個規定 但師父都會自發出糧 仲包飲包食 過得好幸福

唔會 尤其crime bar講氣場
中間jd pcll可以考慮讀part time
但做住嘢讀可能辛苦啲

巴打屌得靚

以前做mini p 覺得做bar 個work nature 好孤獨下，完全單打獨鬥咁滯，其實係咪我錯覺

另外想知其實齋做advisory 唔上court 搵唔搵到食

有啲人三十幾歲四十歲 已經第二個專業行業做緊乜乜師月入差唔多十萬
再讀返書做個大律師係咩玩法？

8皮就樽頸左？

點解會覺得樽頸左？

點解義務律師 收錢做野都叫義務律師?

同埋點分佢地係收平D.定係真義務幫你?

點睇吳沚默，幾正
早幾年傳佢......

一開始就幾萬？你一係吹水 一係就Oxbridge grade入個兩間大行

會唔會好多女/仔埋身

dse 今年 22分已經入到

識唔識林作、10A?

有無話degree major有咩要求？
同ching你做咗幾耐？

出水排哂隊啦

屋企養唔養狗？

我會相信係有一定程度嘅 以前ielts都有8.5分
不過其實都係上庭先講英文 慣咗上庭嗰套英文 平時溝通有時反而唔會最流利

不過老實講 唔好計係咪大陸化先 中文都好緊要 我都想練好啲中文

當年有幾多人工 ？

男定女？
邊間u？
llb？
cgpa幾多？
點解讀law？
拍過幾多次拖？
初戀幾時？
幾多歲？
做呢行悶唔悶？

負評係咩事
自己去睇下
CU收 6科 30分 City U 6科 26

點睇over my dead body

點解外國咁多平民吿贏大企業
而香港幾乎無?

唔敢喺度性騷擾樓主

因為外國贏咗可以分錢?

工傷靠勞記判最多有幾多%
工作時斷右手骨

真咩？

轉去外國地方執業係咪算容易?

CityU囉 6科26 入到 llb
CU 都係6科30

jupas admission score出哂啦

做呢行個發展係點

想做律師/大律師咪試吓讀個llm 或者做吓paralegal 之後再報

你一年開4個post都話自己係大律師
有冇其他威水嘢？

今年幾多歲度?
有無諗過老婆要係專業人士?
仲敢唔敢講理想?
返大陸好撈D還是香港?

係 我好多同學啱啱出身已經過6位
我係比較渣

點睇去英國讀野雞返香港做Magistrate
覺唔覺得law degree越來越濫？

仲建唔建議入行?有無咩家底要求?

第二年到已經係呢個收入 呢兩三年無增長

幫有錢佬做左咁多虧心事
夜晚訓唔訓到

好睇機遇
我上一次庭都2萬 一個月上兩三次咪已經幾萬

唔好意思幫我入嚟睇睇好嗎
[警世post] 終結失敗循環 面對獨裁絕不妥協

讀唔到大學 係咪無其他途徑做律師

屌過幾多條女

咁其實你好幸運 第2年8萬真係唔多 除非父幹
你有無

一出來call bar邊有咁多case arrr ching

重考DSE入大學

美國興class action
有甚至有時會有律師樓電視廣告話「你有冇係邊段時期住過係邊度/買過咩產品，如果係，聯絡我哋，你可能得到賠償」然後可能唔洗墊底或者預先俾律師費 打贏律師先分你%
而香港包攬訴訟係犯法

完全無 真係機遇

有無睇過金裝律師
係咪同你現實做既野差唔多

包攬訴訟係犯法既理由係咩?
你覺得包攬訴訟應唔應該合法?

機遇機遇機遇
一個月幾單唔算多啦

係咪姐係suits

請唔請花瓶秘書？想做

樓主有冇幫過手足打官司
同埋而家儲蓄有幾多百萬

包攬訴訟唔應該合法
但我覺得某啲案件 例如純商業糾紛 應該要改例可以贏收多啲 姐係contingency fee

係呀

機遇呢兩個字呃左幾多人入行

好似拎住啲錢入賭場咁 命運命運命運

靚女？

其實應該贏硬 因為佢拎咗舊嘅遺囑去高等法院申請 我哋手頭上有最新嘅遺囑一直放咗喺度咩都無搞 仲要個老人家最後嗰七八年都係我哋屋企照顧

以前公開試中英文咩grade
點睇林作

想知呢啲law clerk幾錢人工

有冇做不成功不收費

呢個真
我啱啱入行都無諗清楚 做緊先覺得死得 點搵生意
但洗濕個頭唯有頂硬上
最後outcome比預期好

希望可以好好多

明白明白唔該晒你巴打

呢啲咪contingency fee 犯法的

6科30分都讀到law？

清,真心請教:
唔多識中文係咪唔好係香港讀law?
非Oxbridge LSE畢業係咪番香港都冇運行？

其實律師係咪任何情況都唔會叫client認罪or唔認
就算個case有幾worst都好 (例如火魔影到曬斷正)
佢哋係咪淨係分析認同唔認 然後個客自己揀?

點睇英國都可以no win no fee agreement

咁你應該入張caveat先喎
如果對方拎住張舊遺囑去搞會通知你
你搵律師攞下意見
一萬幾千唔好慳

鬆線有冇向後移？

唔知啲律師會唔會因為聲譽而叫人認罪 等佢唔會打輸官司

髮*

但係認罪無trial佢地搵少好多喎

有無屌過吳沚默?

埋單個時覺得律師收得貴可以點

汪 汪 汪

點解唔應該合法?

睇嚟巴打人脈好勁

同佢講價 可以challenge
但如果要評定 可能個評定嘅exercise會產生費用

8皮 average ？???
你講20 80 邊個average
80個邊average 8皮 都唔會啦
搵得咁少不如做soli啦

唔勁 純粹啲嘢認真做
雖然話人脈好緊要 實際工作表現係點其實都有人睇的

呢行唔係真係咁好搵 我已經算係average架喇
唔好打擊我自信

你咪去jupas睇下囉
肯入city 26分都讀得啦

其實律師同大律師有冇分別？

法律意見唔可以隨便俾 你搵個律師傾下啦

斷正 一定係早認罪好
有sentencing discount

樓主比起好多local firm solic嚟講算係好好㗎啦

貧窮限制想像

local firm soli 有幾錢人工

但唔認又甩到 係案底都冇
其實係all in or nothing

上庭有冇被官問"奶過腳趾未"?

對俾ifirm我都唔覺差 因為其實我好懶的
頂唔順工作時間太長 一分耕耘一分收穫啦
起碼係呢一行我覺得算公平

你搵個律師攞法律意見啦

咁你自己心裡有數啦有咩evidence against 你
prosecution 會disclose
如果真係影到哂 點會甩到。。
除非有procedural irregularity

咁咪就係睇下對家手上有幾多料
律師會建議認定唔認
自己再睇下點先對自己最有利
斷正既打都係多餘

其實ifirm好多工作都係shitty ground work，鐘數多都唔代表有效益
如果你果三四個鐘係深層次工作，可能你個效益都唔比ifirm solic弱
事實上一個人每日真係好難認真做到多過三個鐘嘅深層次工作

當時dse咩成績？

唔係啦 而且你求其一間u llb攞個first hon再去讀個bcl 仲威

如果覺得自己都係hea住讀 不如香港讀啦 建立多啲人脈 攞多啲工作經驗 都威

樓主幫過手足唔少法律野

唔係dse年代
3a3b

點睇department of joke ?

依家真係大不如前 收生分數

除非係大firm，我諗PQE4都好難有八皮
不過我無考慮到薪俸稅/利得稅差異，做solic嘅其他僱員福利/做bar要食自己之類，太難quantify

例如有啲case係藏有乜乜乜
咁照道理控方要舉證到毫無合理疑點先入到
即係要「藏有」而係「非法」
理應好難入罪 但有啲人又會認 (一條認換撤一條罪例外)

唔係打擊你 係拗爆頭
除非你鍾意lm靚房 再加多個獨立sec
再自己養一隻soli 玩 哂plivage
咁你七除八拆 都唔會冇八皮啦
除非你個sol 完全冇單彈畀你啫
你又講到自己咁認真 有咁可靠 市場又咁缺好嘅狀 搵嚟搵去都係得嗰一堆
你講到咁難搵 即係做咗咁多年 都冇人識
咁其實你應該離場囉 做下保險佬仲好啦

innocent until proven guilty

有冇接過暴動罪、國安法d case幫手足

香港冇左呢樣野啦嘛

啱喎 聽日quit先 thx

not me. my daughter only 唔求威,首選唔想留香港, 英國,加拿大也可,但兩邊education path好唔同,又考慮將來glass ceiling問題,如果番香港中文唔流利(中文都drop埋)仲有冇得撈。

如果留香港讀law唔識中文係咪死得？

咁答

有啲懷疑係咪真律司

如果你屋企人先係合法遺產執行人
成兩球咁多 直接搵律師告佢啦
仲報咩警報咩icac

中文可以同洗識 上court中文時間 諗下嘢用啫

如果心郁郁有少少想做bar，但係有張唔錯嘅TC，你會比乜嘢advice呀

我威嘅意思係順風順水

所有嘢都係講機遇 上面講嘅兩種係我認為加強你機遇嘅方法

唔係死得 不過會有阻滯 同時英文好過人又一定有幫助
無一條必勝formula

如果去移居外國係會考慮嘅 揀外國啦 留多個option俾佢係外國認許、執業

佢答1st hon嗰下 已經知咩料啦
入行居然會有人問你咩hon Wt......

睇你對未來展望係咩喎 10年之後你想係咩位？

咁算唔算輕鬆錢？
一般人就當然做唔嚟
但你嘅能力下覺得算唔算每日返幾粒鐘輕鬆搵八皮

一人一個窿？

做嘢個下喺輕鬆
搵嘢做嘅過程都係挑戰嚟

多謝建議。祝事業順利。

的士站原則（英文：Cab-rank rule），又稱驛站原則、不得拒聘原則，是實施普通法的地區對執業大律師規管的一項原則：執業大律師接到案件後，除非存在利益衝突，否則只要當事人能夠支付費用，便必須接受委聘。

係 城大真係收到咁低cls

我都未遇到過suggest人做bar嘅前輩連mini p師父都叫我諗清楚

最大決定位可能係你放唔放心放走個女

點解嘅原因 其實你知嘅

點解美國都係行普通法但係終審法院非常任法官無美國法官，同埋律政司法律草擬專員唔受美國律師資格?

點睇林作

巴打有冇覺得溝女好易

真係唔識架喎

大律師係咪大部分都食煙 上完court個個都岀嚟打邊爐

用嚟社交下

好似係因為美國雖然係common law
獨立後(17xx年)一早脱離咗英國自立門戶
有自己case rule有一堆precedents
而香港作為前殖民地
97前就跟英國
97後就參考英國
而到呢個時候英美之間嘅case rule已經獨立發展
所以香港都唔會好跟美國

有冇幫手足打過官司

I firm PQE 1+ 都已經十幾啦

PQE4 除非你係廢柴否則一定會過15萬

講得幾中 個名幾型

睇下邊間firm
美國firm有可能

6科30分唔係cu咩

其實我都係一半一半
搵到食啊
舉例做listing意見書 幾十萬一份

我同金杜都好好朋友

收唔收LE既internship,想幫手足

LE唔關我事喎 大律師唔是律師

聽我user name都知啦

上個po 話2:1？

大律師身邊有無assistant 幫下手咁？

有更好選擇時會考慮 依家未遇到

自己讀緊一啲legal既HD，想免費幫手足

我呢D包袱。女大女世界,佢幾時ready,佢想去邊隨佢心意。

好難喎 等於由零開始

點睇紅官彭寶琴同蘇文隆?

city u 已經6科 26 啦

扑咗幾多次

我都唔係講緊呢個

收唔收mini p

想乞食？

收啊 不過唔係連登收啦係咪
我收你都唔敢嚟啦

你敢收我敢嚟!

如果本身有啲客路 未嘗唔可行

我係2：1啊

唔該清
法援Case 佢地有個部門幫我睇緊
但係計時薪 做左幾耐野係咪住佢噏

真 真係好睇唔開先會做bar
不過都有人係特別適合嘅

我都係咁話
你收一定黎

有冇做過手足case？

真係有基礎告嘅 咪法庭出告票 （傳訊令狀）
最好同律師研究吓先啦

聽落真係好少錢，而家好多youtuber都搵到。

點睇紅官？香港仲邊有法治可言

med neg + breach of contractual duty?

1.想係香港practice 係英國定香港讀好？

好驚香港今日讀完之後d法律就唔同曬，英國可以返黎考pcll好似進可攻退可守。

2.有冇後悔讀law?

3.你本身香港定英國讀？同有冇讀llm?

打搞曬了

係 我打錯
中大6科30呀今年

唔係唔想講 但呢樣嘢好個人 無必勝法則
如果俾你捉到我真人 我實同你分析

講多句 雖然依家新人可能都做得辛苦 香港做大狀/律師好容易就會好搵過係外國

不過人又唔一定淨係向錢看嘅 人生有好多嘢

一樣！

睇黎大家都好 des

我都想搵人同我分析吓

睇到好似season 4
好唔同
the good wife似啲

咁3有冇得分享下？

無啦 份人比較無聊
而且做大律師都唔威水

巴打本身家底好好?

搵mini p好易咋喎 上網搵啲你鍾意嘅judgment 睇吓邊個做嘅 再寫信俾佢

好少托手睜

唔同人覆架
我真係純粹想知點定義"以大律師身份行事"
覺得有d 空泛
如果得罪左唔好意思

我諗 屋企唔洗我養 供到我讀書 我已經唔敢話唔好啦
要感恩屋企人支持
但做嘢以嚟都係靠自己 屋企唔係呢行 無人脈

你係咪over my dead body

羨慕 冇記錯好似只限某啲民事案

你話8萬係出左8萬fee notes定收到8萬定淨賺8萬

跟邊個師父

爛GPA 是咪可以疊埋心水返屋企食屎

淨係想跟你

聽個親戚講話去庸記book 台話自己陳律師d 人會好聲氣d 唔知真定假

不過真係我唔能夠想像近20000/尺 去買個單位...

你講嘢咁on9，一睇就知係社會失敗者

嗯

唔洗18000 黨鐵上蓋 算係咁....

絕對認同

Magic Circle Corp 一定有，唔係可能

當然要計埋bonus啦

10萬鬆啲fees
2萬8租/秘書etc

magic circle 計埋bonus都未必

magic circle pqe1 base都無90k啦下嘛...
bonus又唔係特別多

少撚過EO喔
正常8年前入職升左seo 袋緊8雞

Max 120k
仲有得升Ceo peo

White shoes又係i firm，JSM呢d又係i firm

係㗎 所以真係唔係咁好做
係揼石仔嚟

讀緊第二年JD，CGPA有3.4，但對上個暑假搵唔到intern做，而家好似前路茫茫咁......

我識個師爺搵18萬一個月喎

咁點解我以前有

自問唔係標青

3p

行情咁差咩

想當年我NQ已經90k

利申，當年billable一個月過400，一年差不多無放過假

預埋我

一日bill13個鐘？

如果今個月提告係咪通常都要等到明年今日（大概）先上得法庭？
有無啲好難忘既case?

秒咗條傻仔

好多啦

虛構例子說明 如有雷同實屬巧合
師爺氹到客俾100萬
自己會跟case嘅 拆俾律師樓30萬 俾Junior狀20萬 啲野都係狀做 自己袋50萬
唔跟嘅 拆70萬 剩袋30萬乜都唔洗做

係
入廁所爆石都聽住call

每日訓2-3個鐘

真係覺得會過勞死

你都係做magic circle?
因為以我所知一年前左右係個market最頂峰果陣，magic circle NQ base都只係80k~82k

咁抵你賺咁多
我一個月平均120個鐘

咩叫上得法庭
如果writ action 由writ日期到真係打官司嗰日 輕易就已經兩三年

某啲firm多啲
Skxxden, E&K, L&W果啲

因為你講果d US firm嚟，比起magic circle更出得起錢
當然工作壓力都更加攞你命

入行之前好想做skdn 、lthm

樓主有冇接過類似遺背自己良心嘅case?

Ching除開係$583一粒鐘

我$225

計時薪我諗我過2000
一個月只係做3, 40個鐘
呢啲冇用啦 最後袋幾多先有用

我超過一年前啦

頂峰點會係上年

你都未試過當年啲國企走資乜鳩都買

每日出3/4份RFP

可能我都係做民事 冇乜試過認為係違背良心

work life balance
星期日從來唔覆email whatsapp

我billable rate 夠話我USD700啦，最尾一定袋唔到

好羨慕

搵夠洗未算，迫自己太緊冇好處

No, if u have money nothing is problem. Find a random lawyer and ask for advice first.

覺得幫個殺人犯defend係一件遺背良心嘅事都係行外人

我係講做 唔係bill
如果做=bill我願意折壽100天

咁做暴動檢控算唔算違背良心

有樣野叫peer pressure
你自己當年A level 幾條A入HKU LLB
收入竟然比唔上當年幾條C入三大 BA之後fresh grad 入 政府做EO/做其他officer grade嘅同學
其實好撚hurt

講咩氣場

呢個真 我啲同學入晒白孩 魔圈 感到慚愧

我估我為左嗰十幾萬做到唔止折壽100日

我會理解係冒認大律師執行大律師相關既事務

但係你而家可以減番到正常hours?

咁錢收得快唔快？實際收到幾多？

你收入可能比較高, 但想像下成家夾埋搵6萬一個月都有2-3萬攞去供樓....萬一其中一個無收入就幾危下

就算係家事法庭/小額都係兩三年？
刑事/強姦會快啲？（一年內）？
如果傳召被告，而被告無出現會有咩後果

點解唔搵律師 律師費依d咁既case 20-30萬應該差不多，告得成對家仲要比6-8成律師費

一星期做幾多次愛？
有冇係辦公室做愛？

點解你係香港人連登仔 你個女口語中文都講唔掂呢？
你自己教育出撚左d咩問題？仲講education path? 笑撚死
利申香港讀籮

正常同一時間接幾單case 定只接一單?

同一時間10單左右

IPO定乜春 如果真係bill足400一個月係 impossible
Ipo個d就唔計billable lah 你鳩寫都可以寫一日15個鐘瘋狂寫書printer meeting verification lah 屌

如果意思係"執行大律師相關事務"
某程度上我會理解係用"大律師身份簽一d 文件/比法律意見"

所以我就咁諗
假設 假律師上網開post 話有n 年經驗
咁之後有人問假律師法律知識
而假律師講左相關知識出黎
咁當唔當犯法

我知可能離左題
純粹對"大律師身份行事"呢d 字感覺好空泛

工時幾多？

睇合作嘅律師 通常好快 幾日內
耐啲都一個月內
有大概2%收唔到
唔敢催

咁如果有D case 係大既就仲會唔會接咁多

你去litigation 我睇你表現一日10個鐘billable (入到bill 比到個客）

10單入面可能有2單大
會 好少推case
而且同我合作嘅律師都知我做咩case

Corp關first hon 乜事 有個腦係度就做到

樓豬唔答

HKU?

每間firm每年都有hku grad d人真係好勁

有無同阿清 駱伯做過野

同問

Law student 搵 summer intern

又真係兩個都有

Public + Private M&A

歐美bidder，大陸target，有一排掉轉

我都以為無可能但你試過就知道係得嘅

響公司訓，朝早6點落gym沖涼，叫屋企人攞衫俾你換

你又知佢香港人？我細個好多同學仔都識講唔識寫 每個屋企都唔同
香港官方語言係中文同英文
小朋友偏重一樣絕對無問題

挨到3PQE Quit左

啲頭髮濃密返

律師定大律師啊 講講下撈埋

有得濃密返㗎咩 求教學

會唔會請contractor幫你做research+investigation嘢？

壓唔壓得住個客、差佬、老爺奶奶
同本身有冇客路
唔一定撈偏先有客路 例如你玩開車 可能好多朋友交通意外要幫手

有時 但唔係我直接請 叫客、叫律師請

每個人有自己選擇嘅路,我不跟你爭,
你鍾意咪屌,冇問題,
利申香港讀籮把撚？
係唔係讀緊籮未畢業,
已經覺得高人一等？屌人特別有公信力？

同駱伯做野要瘋狂煲煙架喎

集體訴訟 包攬訴訟 助訟係咪同一樣野黎？

做project中途條Senior Asso quit 走返歐洲做Partner，Project Partner唔得閒，自己一條Junior揹成個project，要monitor 12個jurisdiction 超過 50個fee earner 嘅 Due Diligence，一路陪客傾 transaction documents 睇啲terms

跟著個Target垃圾到不得了，但個客死都要去馬，不斷有新嘢要DD，不斷執structure，情況持續左半年

一路頂住個project去到completion，個客GC親口多謝我話無論咩timezone嘅call都會見到我，差唔多無停過email咁滯

但搞到女朋友生日都唔記得，老竇60大壽無出現

我唔係做corporate 係打liti見哂你地啲野
想問你地有咩做？你地除咗寫SPA同legal DD(都係junior做）仲有咩值得bill? 做completion 應該好少hours啦
假設一單1億嘅private co. acquisition幾多fee?

唔係話上進唔好，不過咁盡好易痴線
(因為已經講緊樓主大約2x尾搵緊8萬)，

就算拎幾條A, hku 1st hon grad, cv大公司experience(s)
，出到黎社會永遠有一堆人勁過自己(可能年資/exp仲小過你) ，
同人比會好辛苦

是咁的套野算唔算真實

誹謗難入？

呢個係我考慮是否在香港讀嘅原因。
我土生土長,香港受教育,選擇唔留學,領教過香港教育制度,見97後香港教育咁成功,總要為下一代打算下。呢D野冇對錯之分。
上連登發言預左比人屌。大力D冇所謂。

你係港紙？

我地做1億美金起跳，太細唔會接。

Fee 完全睇客，有啲要超detailed DD Report 先可以過compliance同埋由LP到攞到錢，有啲是但一個red flags email都搞掂

除左SPA 好多時候亦要顧埋 financing，同埋好多時候幫埋management 做 equity participation

Project Management 都要bill㗎大佬

當一億美金deal
通常幾個fee?

算真 衰係細節位 但真係算好睇
最緊要有吳沚默

我做過咁多單完全無得ballpark，每一次都唔同，睇deal size, scope, time frame, complexity

舉吓fee range都得嘅

例如我地litii單單唔同但係一單US50M嘅contract liti 連brief港幣3M-6M

中文同英文都B咗
真係失手

幾得意呀 會想同佢做朋友
其實有好多嘢可以講 但真嘢就唔好喺度講啦

唔難啊 有誹謗咪入到 無咪入唔到

巴打個ex 點呀？
有冇後悔冇左個搵咁多既男友？

其實林作呢種人應該幾friendable

網上誹謗好難證明係邊個做，難告

IP都唔check?

我覺得你冇錯。就算香港都唔一定識中文。望下i school 個班大把都唔流利啦。

識係好，唔識都唔係錯🤷🏻‍♂️

你覺得你肯幫個女諗反而係好關心佢Tim 🤙🏻

一個月唔計應酬 大概三四十個鐘....
平均可能每日做兩個鐘
懶過狗

但個range太大都唔會有咩參考價值啦

例如我試過HKD2M - HKD15M

家事果啲中間申請啲directions玩下玩下都幾年
仲未開始正審

傳召被告係咩意思先？
刑事案唔上庭應訊可以出拘捕令
民事就睇有無入submission
有入咪淨睇submission
無入咪default judgement

你講緊SEO知唔知係幾多年後既事
同埋CEO, PEO...

點解？咁樣對普通人唔係應該有利啲咩？

利申：唔識law

你想告到佢釘牌
就去上訴庭上訴Dental Council個決定

你想告到佢破產 不過難啤戈
就告佢PI(人身傷亡訴訟）
視乎你想要幾多錢
不過你輸咗有機會要賠訟費
3年內好入紙

多謝支持。唔想騎劫樓主個post,呢度又唔係baby condom,反正人嘅視野,有濶有窄。冇得醫。

民事訴訟去攞IP背後嘅資料係好難

我都支持你
邊有騎唔騎劫 都係嚟吹下水
有機會可以再仔細傾下點為囡囡計劃

唔會喎 你聽邊個講

做多幾年大律師先啦你

有冇案例先

唔是法律意見 不過我諗無人唔識 Norwich pharmacal
唔緊要啦 我做多幾年大律師先

亞洲樣係英國做律師 啲人都會expect你識中文

因為中文係垃圾

講2句可以,寫又係2回事

你份人好直

有冇睇better call saul

外國LLB翻嚟爭0.x分2:1 入pcll會唔會好難

審犯咩一次checklist咁過問咁多

我有一次去地院聽個fd court，見到個大律師幾條妹妹，條裙短到我最尾無聽到個fd被個官判乜，好影響囉

無我想像多
我中學個垃圾副校每日鳩fingfing
每月九萬

多謝。其實冇乜計劃,一路順其自然。我唔似有D家長,子女成績好D就發夢讀E。
小女資質平庸,轉數慢,唯一優點係work hard, 一直冇對任何科目,職業有任何興趣。細個話要做作家(揸兜啦)...
一直plan大學去加拿大讀,今年肺炎唔使考公開試,憑評估(斷估)比左個唔錯嘅成績單(當然,聽聞今年整體成績好左三成),又發下夢試搵D top U 報下. 因為佢乜都冇興趣,唯一英文還可以(因為中文差啩). 讀 law好似有小小著數,打算水佢去報,見師兄出post, 所以入黎收下料啫

年齡唔同
二字尾嘅老師多數四字頭

上面唔係話做civil 咩

乜嘢叫做listing 意見書？

朱千雪跟啲師傅全部都係做civil 佢個網站都係寫自己主做civil wor

外國讀都要搵時間考conver

可以話自己冇時間的

好多人做到

中文係垃圾你咪唔好識中文囉
而加法律呢行都係奶大陸人鞋底架啦 支持你唔好教佢中文 不過見你又廢又要鄙視自己語言 係想笑
利申 做緊單中文trial 記住唔好到頭來又教番佢中文

哦。

冇啦, 呢樣嘢喺連登講咗好耐, 不過冇人聽得入耳
咩, 子不嫌母醜,狗不嫌家窮喎
中文同廣東話係母語所以一定好喎
所以廣東歌同港慘片一定要支持喎
明明全部都係垃圾, 哪來的自信
咁講法, 同你唔認自己係中國人? 你流住中國人既血呀!!!
你老豆老母係漢奸走狗賣國賊, 所以你都係漢奸走狗賣國賊有乜分別
見樹不見林, tribal instinct, 中國文化毒害
好就係好, 唔好就係唔好, 唔會因為同你有親就係好

法律呢行差唔多唔會受經濟環境影響的
好多律師都唔會接政治case 照開到飯

再講就算申請法援 政府都唔係即刻過數比律師

你做legal野？

講到好似人地唔知有大把I school 唔識中文 唔講以為好罕有咁，唔知你係生活係咩時空

點解唔諗下係你自己出現左問題 跟住又話「喂 人地都係咁啦」typical 廢老思維

就算一張厠紙一條底褲都有佢既用處
中文垃圾唔代表可以唔識, 不就垃圾都有循環再做既機會, 中文冇, 只有越來越墮落
點解唔可以歧視自己語言? 咁係咪唔可以批評中國? 因為係"祖國"?
點解唔可以奶中國人鞋底? 唔係做雞要愛上個客?
你其實係咪真係有讀過大學? 啲諗法咁奇怪

而加講緊自己母語又變到講中國人 一樣還一樣啦 你咁既邏輯 真係忍唔住笑

即係咩行業都係Sales > Technical

你不如現實搵幾個人 將你套說法 同我套說法逐字quote, 睇下係你奇怪定我奇怪

Btw 我句唔好教佢中文係同個位外國撚講 驚你誤會左

Analogy 呀老友
你一係講吓你啲睇法
唔使講啲咩咁憎中文點解又用中文, 同啲大陸人話咁憎中國又用中文冇分別
我夠好憎我份工, 但我都要返工
請解釋吓中文有咩好
等你

朋友做法院clerk 日日望女

點解女朋友都仲同你一齊 唔怪得咁多人想做m&a, 原來因為又係Corp野又有得bill

而加做邊行

從商

讀中文的害處: 邏輯混亂
如果唔喺中國生活, 唔識中文可以免除中國文化既毒害
呢啲幾多錢都補唔返

通常所有advisor會俾曬啲嘢律師做

好惡搞

你似乎唔get我個重點
而加係佢同時好緊張子女前途+ 教育，但又唔教佢母語 呢d最簡單最易教既language (which is relevant to his daughter education/career)

Anyway, doesn’t matter. Focus on the topic

我都係first hon , 不過英國 Top 5

想知 +1

關你X事

咪係。咁on9.

有人value 子女人格及心理成長多過物質及事業成功?
中國文化既遺毒深入每一篇文章每一個broadcast, 唯一可以避開就係唔學中文同廣東話?
不過唔係人人都可以 afford 得到唔學中文, 就好似唔係人人都可以afford 到讀哈羅
咁人地afford 到, 應該代人高興. 又一個小朋友免受中國文化侵害
來生不做中國人

姐係lunchtime先返公司然後5點前收工?

你點睇bar/ soli既壓力同工時分別 邊個辛苦d

真心唔識，請教吓
而家法官亂判，乜楂刀高尚情操
乜唔係庭上有陪審團咩？
點解可以咁亂來

1個閪2個用?

少少啦 都睇你邊間

咁我都試過對家靚女counsel

法律面前 窮人含撚

係呀 但機緣巧合

當年林老闆死前，點解會係過氣女星屋企出現？
你哋行內點睇？

暑假聖誕假考啲考啲囉

有冇食612人血饅頭
d捐款係咪賺到笑

仲可以話超越我能力
或者超越我份專業責任保險

睇得好透
真

做bar有冇咩exit path? E.g.當你做多幾年後覺得悶唔想做或到左樽頸

會唔個有機會轉做in house counsel?定只會請soli

因為要去到高等法院同埋死因裁判法庭先有陪審團...

就算係大律師之間都好大分別喎
等於你問廚師 Gordon Ramsay同麥當勞砌包都好唔同啦
你話律師 做corporate做compliance 定litigation又好唔同
做As定自己sole pro又天與地
所以冇得咁講

有無亂判唔講啦 但香港刑事案其實得高院先有陪審團
所以點解暴動最高10年 律政司都鍾意區院告（區院只判得7年）

民事案基本上可以話無陪審團的

其他普通法地區都唔係咁 係以前香港法庭用英文 又搵唔倒咁多識英文又讀過書嘅人做陪審團先設計到得高院有7人陪審團

英美應該都係12人

無 1蚊無攞過 真義務

瀬屎豬！別來無恙？

有㗎 可以㗎

樓主係咪係大set做緊?

唔話你知

仲會唔會再讀書
Chamber有冇secondment既機會？

又或者咁問 如果依家入行 係咪冇first hon就唔會搵到食

會想再讀書

未必係傳統意義嘅secondment 但你絕對可以去其他地方執業 例如同時分別係香港同倫敦痴一間chambers執業

唔會啦 我都無 未見得餓死

個人際遇係呢行好重要 同你成績冇好大 （但有）關係

連登仔啲批鬥po睇得煩 叫人簽名屌 逐個職業屌唔罷工
一時之氣都明 但部分deduce到大概佢地人生都係寬以律己嚴以待人嘅垃圾

再講 好耐以前已經話過 而家唔係黃色慈善圈
借錢讀書唔使還？屋企人可以扔低唔理？

儒家文化害死左唔知幾多人

聽過有大律師做到好唔掂
個個月好少收入
係咪唔少會係咁?

多唔多 係對比姐 無比較就無傷害

係呀 最合理係

係。。。
唔想係結果論
但，如果中文同中國文化係咁好，點解亞洲會比人殖民？點解讀大學要講英文？
啲人成日以為中國係特例
張開你個屎眼睇清楚，全球都係比歐洲殖民過，先有今日
歐洲文明就係現代文明嘅基礎，歐洲語言係現代文明嘅表徵
學嘢要學最好，唔好學啲次等嘢
次等係有佢原因

係咪好難集中同成日講錯嘢

我都覺

你係一個好好既爸爸

你最後一句道出我多年前嘅心聲。夏蟲不可語冰。當然唔少人係醬缸打滾而沾沾自喜,道不同,祝福佢。

錯。我成晚比人屌緊,正面壁思過中。

唔知由幾時開始,原來唔歸邊,唔按成功人仕(或自以為成功人仕)的腳印一步一步走,便是原罪。

但對唔住,我就係鍾意按自己的方式行事。

嗰D鍾意亂吠亂屌人嘅連登巴絲,都係專注同樓主交流你們的事業前途同發達大計。

千萬唔好對號入座,唔使同我分享/分析你有幾勁,我有幾廢我會勁jealous㗎

點睇老鼠芬教法律?

自稱靚女圖呢

lm

未夠30
無諗過另一半要係專業人士
唔講理想就唔做呢行
撈大陸嘢好搵啲

普及教育 係好事
法律從不應係遙不可及嘅嘢

家底如果指錢冇乜大關係 除非你真係好有錢嗰啲
最重要係人脈 屋企俾到你人際網絡就有用

整體嚟講除非你係有個完善嘅game plan我都唔會大力建議你入行

無印象有做過虧心事
而且如果要講 往往係基層嘅先容易出現違心嘅情況
無辦法 貧賤夫妻百事哀

咁巴打有冇考慮過轉做mag 仔

叻仔。忠告一句搵老婆真係要搵個啱key，見唔少為地位結婚，事實上搵錢真係其次。

Lm

做咩啫你仲細咩 上論壇都要單單打打，又咩對號入座又原罪又亂吠，兜個圈黎死守自己立場就唔好問人要唔要學中文啦

社會都夠虛偽 上黎連登都要左膠式尊尊敬敬做乜春 自己一字一句都係展露緊你最憎既中文遺毒 可惜可惜

可唔可以講多啲你所指嘅「game plan」?

為香港出過咩力？

睇運，其實而家唔少baby junior搵70k-100k

其實幾萬都搵唔到嘅話.... 點會做呢行

揀去邊間chambers執業 生意來源 合作嘅律師係邊啲 唔好諗遠 5年內個發展係點 etc

無 唔熟刑事法

無人脈既話，其實最好係去做3－5年solicitor先，做返2－3間firm，儲返少少子彈同關係先... Otherwise 新仔出黎，除非師父承蒙關照，否則都唔會有乜大case做。

咁做Civil果啲想做官要直接入區域法院/做左SC直接入high court?

我做咗超過100個legal visit，一蚊都無收，亦無所謂「爭客」...

個個大律師d西裝係咪都好講究？開頭筆直少去邊到整？

同意

筆直少姐係幾多

我嗰啲都好平 3 4千到

想請問下樓主清唔清楚讀jd嘅話gpa最少要幾多先可以攞到好靚ge tc 唔該晒

想問下點樣為之接到案件

邊間？

Crime or civil?

咁永遠越高越好㗎
不過過咗cv screening睇interview嘅啫
入到vac scheme又鬥多round先簽到tc

us firm 3.5+
uk firm 3.3+
聽過有人~3.1有細ifirm tc
有時都係講際遇

請教Ching 入到Vac Scheme 要點樣令 Partner 肯賜TC

同大嘅律師有咩分別

見D狀元會入哩科,但普遍黎講狀元會唔會撈得好掂?

讀緊law
有咩讀書心得

8年咪最多EOI
依幾年咁多人，聽過8年都未act EOI
SEO快極都30到尾先會升

咁洗唔洗有當地qualification?

平時政府請d 英國QC黎香港打既話佢地其實有冇香港執業資格？

要啊
英國QC嚟要香港大律師公會批准 再整個ad hoc admission

點解聽過做遺產承辦，可以做抽遺產總額既% 而唔係或一收費

聽你就咁講係幾貴下 但始終要睇你個個案有咩做

如果你啲律師費係洗係查嘢 出下信 轉律師再睇文件啲錢都唔應該會好多

咁個遺產總額唔會變呀嘛

唔變嘅話 最後成唔成功都係咁多錢

legal aid係咪會包底？輸咗都唔使畀costs？

如果有NY bar?

有個資格有咩用
依家直頭資格氾濫啦
真係有嘢撈先有用

本身legal aid都應要求contribution
至於costs 可能都有情境最後係要aided俾返 唔一定輸都唔洗俾costs
法律意見嘅話要問返律師

8萬好少....點生活

男定女

high court canteen 質素如何？

我就超級唔好
不過前輩們總係鍾意

high court G樓以上同以下係咪兩個完全唔同嘅世界？

首先你如果真係睇唔到啲嘢做咗係邊 其實係可以挑戰張bill

新律師收幾多 理論上都係計鐘
不過你都可以絕對周圍問下價

我覺得搵律師要搵口碑 一係就熟人
咁佢收你錢會留手

都可以咁講掛
下面係Registry etc
上面係法庭

不過我都唔知有冇特別原因要放幾間court room係LG4

唔知你實際情況 好難講係咪做咗羊牯

一定僵啦 通常係最後埋單時挑戰 總之預咗之後唔係搵佢
理論上佢都唔會繼續接你case添 技術上係叫完全失去信任

介紹就算啦 唔想被覺得係幫人搵生意 賣廣告
同埋如果被區議員跣過 點解連登9up網友唔係跣你

有機會當識個朋友 私底下同你當八卦傾下都可以嘅

有時生得靚仔啲同高啲好有用

因為睇戲覺得律師好型 成績又好 係香港呢個教育同社會制度咁扭曲嘅地方 讀law好合理
廿到尾
做呢行好好玩 有幾多份工真係搵你返嚟諗野 用創意 技巧解決問題 收穫唔止係都勉強過得去嘅人工 仲要係俾人嘅認同 例如有時個官buy你 judgment寫好你咁
我真心鍾意呢份工

做幾耐先開始breakeven 一開頭咩人都唔識點搵客
新仔想入行係咪有個LLM好好多

點為止break even? 夠還學費 就第二年
如果係講純生意開支 一開始已經賺 根本係無本生利

有LLM好過無LLM 但我覺得有多一年經驗更加珍貴 取捨嚟 每個人情況唔同廢話嚟

我都覺 無辦法 會逼自己努力啲

樓主請唔請我
做呀4

根本做狀好多時已經自己係阿四嚟

一開頭已經夠比租都幾勁 但一開始啱啱出嚟 可以點樣識到啲soli搵你幫手

有無翻大學教書？之前有無考慮DOJ？

其實你好幸運

咁應該點答
巴打你做官？

巴打你係咪仲讀緊書？

如果呢個世界全部野都係非黑即白，會簡單好多lor

夠俾租梗係唔算勁 唔通帶錢返工咩
其實應該調轉
識到人 衡量到自己有收入 先會去租房

師父介紹 口碑 或者自己靚仔靚女

你CU定HKU?

唔租房 唔通做完一年pupil自己摺埋咩

我聽大部分人頭2年都係貼錢返工

做pupil未有收入嗰啲係咪無心做...
如果係咁就好 唔洗每年100個新人 頂爛市

會，建議放棄

我就覺得唔會
根本法律就應該好似美國咁 係讀完degree之後先可以讀

個人唔夠成熟 無啲歷練（包括我自己都唔夠）好易撞板

30歲仲好後生
好多成功嘅新人都係30頭入行

有後台屋企有錢唔憂有有關係咪揾到食囉
30歲都差唔多講結婚買樓生仔

先黎開始讀law, 讀完又要pcll, 再跟師傅，都4年幾成35歲，當叻子第1年breakeven, 37歲先開始揾錢

咪害人啦

為理想另計啦

做pupil未有收入 你指limited practice?
好多人都無

後台家底我認為本身無乜大關係
人脈關係就重要 當然你有錢易有人脈啦
所以點解如果你係到30 做過一陣嘢 識落唔少人 分分鐘好做過啱啱畢業24 25歲嘅傻仔

我之前都有講過呢行唔係咁易
但都唔係咁難

如果你只想輕輕鬆鬆搵幾皮 仲會剩好多時間 我覺得呢行係好做

無本生利嗰句真係嘆為觀止
仲要推人30歲先開始讀law目標做crim都話無問題

後台家底無關係。。。

又學到新野

我覺得睇你30歲之前做緊咩
如果係一路儲緊客仔 同行內打緊交道
又或者你本身做開一門專業 你轉行之後係嗰度搵返生意（例如好多建築法大狀本身係個行）
可能好掂添

每個人唔同
最緊要唔好人哋講一句好得 或者唔得 就改變自己諗法
呢行最最最緊要就係自己識諗

如果真係完全唔關事

咁咪好囉 學習係好事

都係嘅

好多人我唔知你講係幾多人
做pupil嗰陣 師父都關照
做完嘢都出糧俾我
Lim Prac反而得少少用嚟攝牙罅

遇到好師父好緊要掛
我一路都話係際遇決定你去到邊

做得呢行 大把人屋企好有料
但睇唔倒佢哋係因為咁有好誇張嘅優待
最後咪又係睇能力 睇造化

明晒喇

想問有咩本
買部電腦定買個假髮
租金你唔想俾幾皮 五千蚊買個位或者掛個牌都得

同埋我絕對無推人
一路都話睇你自己
呢行唔係好易 但一定唔係難

又黎教仔mode 做緊野啦 好多人就係靠句非黑即白去作為一切事物既excuse

係

定啲黎

廿幾歲同四十幾歲有得分咩律師四十幾正常發揮廿幾個

同埋樓主自己都話每日hea做2個鐘

再講出去同人講做教畜同做大律師已經有分別

咁我認同自已嘅人生應該自已決定 唔應該由人地一句得或唔得去決定

不過人大左（老左）想要重頭來過真係唔易

特別佢話想做crim bar 除非佢之前做狗 我諗唔到有邊行係非律師 但又同crim野特別有關係

Anyway 我諗都係睇佢決心好大 不過都要勸退下佢 真係想做就唔會咁易俾人勸退

上得來問都係十五十六 咁嘅心態我就唔太建議

因為做Bar最少四年投資先叫入左行 再穩定收入可能已經講緊6-7年後

學生時期岀黎租屋，完租後landlord 係咁拖deposit, agent 又唔理拖咗成兩年，可以點追好

我每次打比landlord 佢都聽我電話，就每次都拖話會搞會搞

香港以後只會愈來愈多中文CASE

我諗班鬼佬官同狀走/死埋後 應該全中文了

完全同意你

我基本上除咗SC之外
揀嘅全部係係我之前冇乜徒弟
當然我本身都認為佢哋犀利

然後就睇你造化
我pupil嗰陣好認真做嘢 認真到有師父過咗好耐特登同我講話好感謝我 話之後佢嘅徒弟比唔上我 認真到有師父係我走嘅時候開好大銀碼支票俾我 呢啲都好感動

要照顧我嘅原因主要係我都算好徒弟

你啱喎 不過佢真係可能做狗 可能撈偏呢

你講所有嘢我都好同意

中文陳詞我已經成日做
但依家竟然間唔時都會出現中文pleadings

唔係

利申 30先jd 想轉行

睇下做咩
做commerical ok, 做crim就唔建議

以香港今日咁樣，以及對未來既睇法，
你覺得香港法律界將會點

想打搞下樓上之前問過嘅問題。
如果去加拿大讀讀law點睇？英國返嚟就冇乜問題啊，但係香港好似好少人有加拿大嘅執業資格，係咪即係話其實喺嗰邊讀完返嚟做野難？雖然都係行common law，同CFA依家都有個加拿大法官

係丫 都係諗住soli 做到ifirm更加理想 會盡力

加油，做corporate, gpa高，肯捱，揾錢幾好

姐係 in-house? 都有諗過丫
已經辭左份工 準備ft讀
多謝晒

好可悲，勿做ipo

I think he means corporate law firms, e.g . most of the uk firms and all us firms lol

大陸都有律師

Study where you gonna practise unless oxbridge

同揾緊2021 TC
咩叫蚊形firm其實？
有啲大local講到明 年尾先開始in

true

全世界都要律師架喇 + 富貴險中求

lol

幫緊你幫緊你

ching收唔收minip

巴打有冇預計幾時會取消pcll

如果想呢一兩年開始讀jd 又撞啱佢announce取消的話，有冇咩要注意

好地地點解要取消pc 你話pc之外再加個試就話姐

利申 黎緊會讀jd

呢個可以再傾 主要想了解下有咩影響姐

但前排真係有d新聞話law soc會咁做
英國都已經取消左LPC

我記得律師會五月嗰陣有發聲明話未來三年唔會實施。

請問...

請問以上女方、男方及戶主/酒店有沒有觸犯任何適用於香港嘅法例。

直心想知
如有空請賜覆 謝謝

你係男定女方

其實咁樣點會有第三方知

我係巴打，但並非任何一方

告人誹謗？

啱啱入law school想了解下多啲 🙈 沚默巴有冇TG? 🙆🏻‍♀️

有咩要了解

了解下行情 吹下水識個朋友咁😂
我TG:

由首席法官委任
睇年資，成就等等

香港資深大律師可以係香港practice喎

有冇見過有人40-50 呢段時間轉行做律師?

佢應該意思點解sc can’t practice in the hk

讀law嘅時候覺得邊科最有趣

朋友屋企 岩岩發生去超市唔記得比錢 比人捉左上警局，口供應左罪，咁通常係咪罰錢多？會唔會留案底

有機會R到簽保守行為
無案底 錢都唔駛罰

姐係係庭同官求情？ 其實係咪無其他野做？等上庭？

唔係，係搵律師/大狀寫信去律政署提出用簽保守行為形式處理，睇下律政署受唔受

如果受嘅話，上庭同意案情（不認罪）就得，官會宣判控罪撤銷，咁就無案底囉

姐係如果佢咩都唔做，佛系等上庭，就等官判？係咪入罪率都高？ 到時就留案底
通常咁搵律師幾錢到

佛系等上庭嘅話，通常初犯無案底嘅都係罰錢，搵律師個收費睇你搵邊個啦，坐底都幾皮：開個會，寫信，上埋庭

我朋友老豆上左警局落口供，嚇到面都青埋，佢本身天真嬌諗住認罪就無事發生，簽左一份內容類似因貪心而偷，而家都唔知點好

想問一下 報mini pupilage 想報到好嘅/even top 嘅 chamber e.g. Temple, DVC, 有無咩策略？
邊個practice area 最搵到食？
點睇大灣區？

謝謝

1. 識人好過識字
2. 做得勁就邊個area都搵到食
3. 香港仲有10年競爭力嘅

我冇嘢講唔係全香港人都識㗎啦咩

老人家唔介意有案底，又無移民計劃既話，其實無乜所謂

都唔係，就算有出黎示威既，時至今時今日都仲有人唔識
好多人覺得自己有個good case唔怕講，又或者覺得自己斷正（黑警會坤9人話附近有cctv影到晒）同埋否認都係晒氣。

香港某大學Law School
同緊 promissory estoppel搏鬥
懷疑人生ing
請問沚默大狀有冇tg可以同小弟吹個水
（少懷疑自己適唔適合）

放心 estoppel 出到嚟都大把人唔識

1）新入行/fg有冇underpaid既情況？
2）如果degree冇讀過law 想轉行做律師有冇得諗？

1) Freshgrad我假設你係問緊pcll後。實習律師嘅人工可以好高都可以好低，睇你入咩firm。而大律師係自僱人士嚟，無話un唔underpaid。

2) 無讀過law想轉行可以讀JD，之後入pcll，過實習期後就可以成為律師。

冇工返好迷惘
Llb岩岩畢業。cv點寫先搵到para legal做住先。。
依家做intern唔要人工仲有冇人請
係咪直接系cv講唔要人工？求指求

想問多樣
親戚系magic circle 做緊partner
之前求佢俾internship 位我 但冇幫手
可唔可以退而求其次問佢拎推薦信？對搵工/入pcll有冇幫助？
依家失雙真係好灰 多謝解答🙏

可唔可以 你應該問佢先係
如果intern都無係佢到做過 推薦信入面寫咩？

再努力啲搵吓啦

人工唔好係cv講
勤力d send多d cv
我明白send cv send足100間令人好沮喪，但話唔定第101間就會願意請你
如果呢刻搵唔到paralegal，搵大學做research assistant又好，去pro bono做下又好，總好過限制咗自己一定要搵私人機構做

其實當值律師係咪差d,對比起出面自己請既律師

當值律師咪又係出面啲律師

私人律師或者私狀都可以有好有唔好

hello沚默巴
弱弱一問: Chambers來說 Temple和DVC以外 邊幾set chambers嘅名氣比較大/ still very reputable?
假設你要搵tenancy有冇話你會prefer鬼佬行多啲定華仁行多啲?

好多都出名 睇你想埋咩人堆
civil set 可能係parkside Denis Chang's bernacci
crime set就大把

如果唔係最大嘅set其實根本冇分別
揀最錫你嘅師父嗰個set啦

正路嘅做法👍🏻
以你嘅觀察有冇話女仔做crim/男仔做matri特别蝕底?

想請問下入行做師爺好唔好做?

唔係唔想答你 但呢啲嘢真係睇際遇
每個人條路都行得好唔同

勁嘅family lawyer好似都係男

改個名做civilprocedure
但係男朋友俾人炒，你仲要怨人地同公司claim ot錢
同男朋友同居，男朋友俾緊13k租，問你俾4k，你都唔肯

咁樣點做律師

講機遇真係好似賭博咁，師爺嘅前景其實算唔算冇保證?

律師前景都無保證架喇
真實例子
有人求其一個local 細firm 做死一世AS 2萬零蚊
又有人10年內自己開firm 30零歲年薪500個以上

大狀前景都無保證架喇
聽聞有啲同我同期 每個月都係搵萬零蚊
有啲已經每月20個 月薪每年加2、3萬

根本呢行就係咁

有冇見過好大年紀先轉行做律師？

都幾多喎
好多係差佬 唔撈就出嚟做私狀

好mean但又駁唔到

老作條柒頭係咪無料做律師就話自己唔想做？

我記得佢做大律師打過三場官司都輸晒

但個D有冇50或60歲以上...

真嘢唔好攞嚟講

都差唔多
後生啲可能30尾都有例子 但罕有啲

但就算差佬都要讀LLB +PCLL...都唔係咁易做到律師吧...

點睇幫政府O個隻四眼律師 串柒柒咁

AS 20k 衰過aco

通常trainee 2xk / 頂盡30頭(一般local firm公價)

Thx bro

張建宗張曉明：要設「司法推薦委員會」，量刑指引委員會

樓主點睇

Cross border dispute resolution 前景如何？